300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎

300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎

會議結束後民主派議員到示威區向聲援的集會人士致謝。謝榮耀攝

【本報訊】民陣昨日在特別內會舉行期間，於立法會外的示威區舉行集會，約300人到場聲援民主派，有集會人士斥建制派如狼似虎，若通過修例港人將「冇好日子過」。民陣呼籲公眾下月出席六四燭光集會，繼續反對修例。

相關新聞：寫明「石禮謙主持」涉違議規

民陣籲出席六四集會

集會昨午1時半開始，至晚上7時15分結束，約300人出席。民主派發言時現場即報以掌聲，並高叫「民主派加油」等口號；建制派發言時集會人士則「噓爆」。民主派議員在會議結束後到示威區，向留守6小時的集會人士鞠躬致謝。

出席集會的退休工程師譚先生斥建制派強推石禮謙代替涂謹申，做法如狼似虎，但認為草案獲通過機會很大，又指修例將港人陷於不義。從事資訊科技業的何小姐斥修例是與內地不公義的司法制度融合，使香港瀰漫白色恐怖。

民陣召集人岑子杰指下月中將再有大型反修例行動，但當務之急是希望有更多市民出席六四集會，繼續反對修例。前議員劉小麗指若修例通過，「今年分分鐘係最後一次六四集會」，盼至少有30萬人參與。

集會期間，約五名戴口罩和cap帽的男性「神秘人」在旁以手機拍攝情況，記者上前詢問，但他們拒絕受訪。建制團體「政中香港人」及「珍惜群組」分別約10人昨午也在立會外示威，多名警員戒備，珍惜群組稱台灣殺人案沉冤待雪，促盡快修例。

■記者李詠希

上一則
上一則
寫明「石禮謙主持」涉違議規

下一則
下一則
唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注 稱港自治程度降有暫停投資迹象

寫明「石禮謙主持」涉違議規
唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注稱港自治程度降 有暫停投資迹象
馬凱指港溫水煮蛙 籲商界勿自欺
陳弘毅：逃犯例涵蓋罪行較現協定多
湯家驊反港人港審 陳：目前已有
泛民圍主席枱抗爭 四人被逐建制粗暴DQ涂謹申

啲廢老都企曬出黎 但無後生既 因為返曬深圳飲喜茶

得d老人家出來，年輕個d仲係度內鬥緊真係好心酸

男人其實冇咩 至弊一開IG SC 班港女有錢窮都好 都成日返深圳打卡飲喜茶同食屎底撈 班00黎港女仲抖陰 講蝗語

有無成件事ge懶人包？